**HK
MP7**是一款由[黑克勒-科赫所研發的](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")[個人防衛武器](../Page/個人防衛武器.md "wikilink")，發射[4.6×30毫米口徑彈藥](../Page/4.6×30mm.md "wikilink")。

## 歷史

1989年4月，[北約組織提出在](../Page/北約.md "wikilink")2000年後需要個人防衛武器的提案。正當[比利時的FN公司研發](../Page/比利時.md "wikilink")[FN
P90衝鋒槍作為其個人防衛武器](../Page/FN_P90衝鋒槍.md "wikilink")，[德國的HK公司除了將](../Page/德國.md "wikilink")[MP5K改良](../Page/HK_MP5冲锋枪.md "wikilink")，推出MP5K
PDW之外，同時並研發新的無殼彈手槍作為新的個人防衛武器方案，完成了[G11
PDW無殼彈手槍](../Page/HK_G11突擊步槍.md "wikilink")，不過並沒有正式量產，這計畫最後也取消。

直到1993年，英國皇家軍械公司（Royal
Ordnance-RO）開始與剛被購入不久的HK公司展開一項新的PDW武器計劃，由RO負責研發新型彈藥，HK公司則負責研發新槍。2001年時，HK公司終於正式發表了全新的武器，HK公司一開始並沒有給它正式名稱，只稱為PDW，直到正式量產時才有了自己的名字，稱為MP7。

計畫剛開始時決定採用4.9毫米口徑的彈藥，不過2001年正式發表的樣槍改為使用HK公司的[4.6×30毫米口徑彈藥](../Page/4.6×30mm.md "wikilink")。

## 設計及性能

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Idz.jpg "fig:缩略图")

MP7有以下的特色：

  - 由於與手槍相似的外型，射擊時射手除了可將[槍托拉出抵肩射擊之外](../Page/槍托.md "wikilink")，經過訓練的射手更可以手槍的使用方法來射擊MP7
  - 槍身短小，所以除了自衛外，MP7適用於[室內近身作戰及](../Page/室內近身作戰.md "wikilink")[要員保護](../Page/要員保護.md "wikilink")
  - 與[G36](../Page/HK_G36突擊步槍.md "wikilink")、[UMP同樣大量採用塑料作為槍身主要材料](../Page/HK_UMP衝鋒槍.md "wikilink")
  - 瞄準方式採用摺疊式的準星照門，不過也於上[機匣裝上了標準的M](../Page/機匣.md "wikilink")1913導軌，允許使用者自行加裝各式瞄具
  - 可選擇單發或全自動發射
  - 彈匣釋放鈕設計與[HK USP相似](../Page/HK_USP手槍.md "wikilink")
  - 可選配20發容量短彈匣或40發容量長彈匣，也有30發容量彈匣
  - 為MP7特製的消聲器不會因為槍支經消聲而降低其精確度、貫穿力及射速
  - 全槍只由三棵銷釘固定，射手只需用槍彈作為工具就可以完成MP7的大部分分解，較MP5及UMP容易

## 子彈

MP7採用4.6×30毫米是以早年的實驗性[HK36突擊步槍的](../Page/HK36突擊步槍.md "wikilink")4.6×36毫米小口徑彈藥縮短而成，有以下的特點：

### 优点

  - 極輕的重量
  - 有效射程比9毫米遠
  - 後座力低
  - 威力適中；可有效地提供足夠的穿透力

### 缺点

  - 制止能力較低

現今彈藥中，性能與FN公司的SS190（[5.7×28mm](../Page/5.7×28mm.md "wikilink")）相當的只有[H\&K的](../Page/H&K.md "wikilink")[4.6×30mm](../Page/4.6×30mm.md "wikilink")。為了標準化個人防衛武器的彈藥，北約對此兩種子彈作比對性測試，以選其一取代9×19mm，測試小組由美國、加拿大、法國及英國等多個專家組成。

[4.6×30mm和](../Page/4.6×30mm.md "wikilink")[5.7×28mm最重要的分別是](../Page/5.7×28mm.md "wikilink")：

  - 兩款子彈對有穿著防彈裝備的目標有相同的效率，但對無防彈裝備的目標時，5.7×28mm的效率高27%。
  - 在極端溫度下，5.7×28mm受的影響較低。
  - 5.7×28mm對槍管的損害較低。
  - 5.7×28mm的設計及生產較接近[5.56×45mm
    NATO子彈](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")，方便以現有生產線大量生產。
  - 5.7×28mm系槍械較成熟，對鎗械設計要求也較低，同時已有手槍設計

因此北約建議採用5.7×28mm作標準，但研發4.6×30mm的德國拒絕接受，因而制停了整個標準化程序。之後，在FN的網頁上，在5.7mm子彈的的資料中加上了北約推薦（Recommended
by NATO）的描述。

## 改良型

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MP7Sept2006.jpg "fig:缩略图")Z-Point紅點瞄準鏡。\]\]

  - MP7A1
      - 在2003年，HK推出了MP7新改良的型號，為MP7A1；現時的發售版本是2005年的型號
      - 2003年HK把射速降至每分鐘850發，因為每分鐘950發太快，整體尺寸輕微加長，但稍微將[槍托縮短](../Page/槍托.md "wikilink")，因此總長度仍然與MP7相同
      - 2005年版仍然叫MP7A1，與2003年相同，但加入類似[格洛克手槍的扳機安全系統](../Page/格洛克手槍.md "wikilink")，亦改良了後備照門；因為改良了部件，重量輕微增加
  - MP7-SF
      - 「SF」代表單發（Single
        fire），MP7A1移除連發功能的型號；現被[英國國防部警察和](../Page/英國.md "wikilink")[德國軍醫隊伍所採用](../Page/德國.md "wikilink")
      - 因為一些國家或地區是禁止警察使用全自動武器的，MP7-SF是面向這些執法機構而設的
  - MP7A2
      - MP7A1最新改型；取消折疊式握把設計,改為外接固定式並在槍身三側裝配M1913導軌，可裝配專用槍套並且有沙色塗裝可選購

## 使用國

  -   - \[1\]</ref>\[2\]

  -   - 阿爾及利亞情報和安全部[特別干預組](../Page/特別干預組_\(阿爾及利亞\).md "wikilink")

  -   - 西澳洲懲教署緊急支援小組\[3\]\[4\]

  -   - [奧地利聯邦內務部](../Page/奧地利聯邦內務部.md "wikilink")[眼鏡蛇作戰司令部](../Page/眼鏡蛇作戰司令部.md "wikilink")\[5\]\[6\]

  -   - [文萊皇家武裝部隊特種部隊團](../Page/文萊皇家武裝部隊.md "wikilink")\[7\]

  -   - [克羅地亞共和國武裝部隊特種部隊單位](../Page/克羅地亞共和國武裝部隊.md "wikilink")
      - 特警單位

  -   - 皮爾區警察局

  -
  -   - \[8\]

  -   - 特警單位

  -   -
  -   - \[9\]\[10\]

      - [對外安全總局](../Page/對外安全總局.md "wikilink")

  -   - \[11\]\[12\]

  -   - [德國聯邦國防軍](../Page/德國聯邦國防軍.md "wikilink")\[13\]\[14\]\[15\]

      - [德國聯邦警察](../Page/德國聯邦警察.md "wikilink")

      - [德國聯邦警察第九國境守備隊](../Page/德國聯邦警察第九國境守備隊.md "wikilink")\[16\]\[17\]

      - [特別行動突擊隊](../Page/特別行動突擊隊.md "wikilink")\[18\]\[19\]

  -
  -   - [印尼陸軍](../Page/印尼陸軍.md "wikilink")\[20\]

  -   - [愛爾蘭和平衛隊](../Page/愛爾蘭和平衛隊.md "wikilink")\[21\]\[22\]\[23\]
        \[24\]\[25\]

  -   - [義大利陸軍](../Page/義大利陸軍.md "wikilink")

      - [卡賓槍騎兵](../Page/卡賓槍騎兵.md "wikilink")[特別干預組](../Page/特別干預組_\(義大利\).md "wikilink")

      -
  -   - [陸上自衛隊](../Page/陸上自衛隊.md "wikilink")[特殊作戰群](../Page/陸上自衛隊特殊作戰群.md "wikilink")\[26\]（以**4.6mm短機関銃**名義使用）

  -   - [約旦武裝部隊](../Page/約旦軍事.md "wikilink")\[27\]\[28\]

  -
  -   - [馬來西亞皇家海軍](../Page/馬來西亞皇家海軍.md "wikilink")[海軍特種作戰部隊](../Page/海軍特種作戰部隊.md "wikilink")\[29\]
      - [馬來西亞皇家警察](../Page/馬來西亞皇家警察.md "wikilink")[特別行動指揮部](../Page/特別行動指揮部.md "wikilink")\[30\]\[31\]

  -   -
  -   - 政治部
      - 近身警卫队

  -   - [挪威國防軍](../Page/挪威國防軍.md "wikilink")\[32\]\[33\]\[34\]

  -
  -   - [波蘭武裝部隊](../Page/波蘭軍事.md "wikilink")[行動應變及機動組](../Page/行動應變及機動組.md "wikilink")

  -
  -   - [大韓民國海洋警察廳](../Page/大韓民國海洋警察廳.md "wikilink")[海上特別突擊隊](../Page/海上特別突擊隊.md "wikilink")
      - [大韓民國陸軍](../Page/大韓民國陸軍.md "wikilink")[第707特殊任務營](../Page/第707特殊任務營.md "wikilink")
      - [大韓民國警察廳特種武器和戰術部隊](../Page/大韓民國警察廳.md "wikilink")
      - 總統保衛隊

  -   - \[35\]

  -
  -
  -
  -   - [瑞典國防軍](../Page/瑞典國防軍.md "wikilink")[特別行動任務組](../Page/特別行動任務組.md "wikilink")<ref>

[BREAKING: Swedish SOG now confirmed with LWRCI and
HK MP7](http://www.thefirearmblog.com/blog/2016/12/22/breaking-swedish-sog-now-confirmed-lwrci-hk-mp7/)</ref>

  -   -
  -   - （MP7SF） \[36\]\[37\]\[38\]

      - [英國陸軍](../Page/英國陸軍.md "wikilink")[特種空勤團](../Page/特種空勤團.md "wikilink")

      - [倫敦警察廳](../Page/倫敦警察廳.md "wikilink")[專業槍械司令部](../Page/專業槍械司令部.md "wikilink")（MP7SF）

  -   - [美國海軍特種作戰研究大隊](../Page/美國海軍特種作戰研究大隊.md "wikilink")\[39\]\[40\]
      - [部份地方警察單位](../Page/美國警察.md "wikilink")\[41\]\[42\]\[43\]

  -   - [瑞士近衛隊](../Page/瑞士近衛隊.md "wikilink")\[44\]

## 圖集

Image:BundeswehrMP7.JPG|

<center>

在簡介德國的Idz計畫出現的一支MP7 <File:Mod> plod.jpg|的警員手持MP7-SF在倫敦街頭巡邏 <File:MP7>
SMG.jpg|一支MP7A1. <File:MOD> Plod Ship 2007.jpg|進行搜索訓練。 MOD Police CBRN
Officer on range.jpg|手持MP7-SF及身穿防化衣的警員

## 流行文化

### 電影

  - 2008年—《[-{zh-hans:通缉令; zh-hk:殺神特工;
    zh-hant:刺客聯盟;}-](../Page/刺客聯盟.md "wikilink")》：型號為MP7A1，裝上了反射式瞄準鏡。被克洛斯（[湯瑪斯·柯瑞奇曼飾演](../Page/湯瑪斯·柯瑞奇曼.md "wikilink")）和韋斯利·吉布森（[詹姆斯·麥艾維飾演](../Page/詹姆斯·麥艾維.md "wikilink")）所使用。
  - 2009年—《[-{zh-hans:特种部队：眼镜蛇的崛起; zh-hk:義勇群英之毒蛇風暴;
    zh-hant:特種部隊：眼鏡蛇的崛起;}-](../Page/特種部隊：眼鏡蛇的崛起.md "wikilink")》：為MP7A1，使用40發彈匣供彈，被安娜·路易士（席艾娜·米勒飾演）所使用。
  - 2010年—《[-{zh-hans:危情谍战; zh-hk:戀戰特務王;
    zh-hant:騎士出任務;}-](../Page/危情谍战.md "wikilink")》
  - 2011年—《》：型號為MP7A1，[愛爾蘭和平衛隊緊急應變單位所使用](../Page/爱尔兰.md "wikilink")。
  - 2013年—《[-{zh-hans:特种部队2：正面对决; zh-hk:義勇群英之毒蛇反擊戰;
    zh-hant:特種部隊2：正面對決;}-](../Page/特种部队2：正面对决.md "wikilink")》：被蛇眼（[雷·帕克飾演](../Page/雷·帕克.md "wikilink")）[雙持所使用](../Page/雙持.md "wikilink")。

### 電子遊戲

  - 2004年—《[-{zh-hans:半条命;
    zh-hant:戰慄時空;}-2](../Page/戰慄時空2.md "wikilink")》：型號為MP7原型（Prototype），使用20发弹匣却奇怪的裝彈45發。枪上加装全息瞄准镜（不可使用），奇怪的没有加装任何榴弹发射器就能发射枪榴弹。
  - 2007年—《[-{zh-hans:反恐精英;
    zh-hant:絕對武力;}-Online](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")》：隨遊戲登場武器。型號為MP7A1，使用20發彈匣，可依戰況以握持[手槍的方式當成](../Page/手槍.md "wikilink")[衝鋒手槍使用或裝上反射式瞄準鏡並拉出槍托和前握把當成](../Page/全自動手槍.md "wikilink")[卡賓槍使用](../Page/卡賓槍.md "wikilink")（奇怪地会变为半自动武器）。
      - MP7A1
        60R：使用40發彈匣供彈的版本，遊戲內載彈量為60發。不能加裝瞄準鏡及使用前握把，只能以握持[手槍的方式使用](../Page/手槍.md "wikilink")。
      - MP7A1 Unicorn：慶祝[馬年的版本](../Page/馬年.md "wikilink")。
      - Double
        MP7A1：[雙持版本](../Page/雙持.md "wikilink")，使用40發彈匣供彈，載彈量合共為80發。只在殭屍異變模式、殭屍英雄模式和大亂鬥模式中登場。
      - THANATOS-3 : 型號為MP7A1，使用20發彈匣，遊戲內載彈量為60發。
  - 2007年—《[穿越火线](../Page/穿越火线.md "wikilink")》：型号为MP7原型和MP7A1：
      - MP7原型命名为“MP7”，使用20发弹匣却奇怪的装填40发弹药。需要玩家达到上等兵军衔使用9500GP购买，另有三种改型：
          - MP7-A：枪身上施以红色条纹涂装，载弹量增加至50发。
          - MP7-S：使用绿色迷彩涂装并加装消音器，载弹量增加至50发。
          - MP7-双雄：MP7的双持版本，两把枪共60发载弹量，前握把折叠。
      - MP7A1命名为MP7A1，使用40发弹匣并加装瞄准镜和消音器，枪托拉出。为CF点武器，价格为180天/5800CF点。
  - 2008年—《[AVA
    戰地之王](../Page/戰地之王.md "wikilink")》：型號為MP7A1，使用40發彈匣，為偵察兵專用武器。可以改裝槍口、槍管、槍柄和瞄準鏡，也可裝上[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2010年—《[荣誉勋章](../Page/荣誉勋章2010.md "wikilink")》：型号为MP7A1，使用40发弹匣，装上了，故事模式中被AFO狼群所使用，奇怪地會於2002年出現。聯機模式時為雙方特戰兵專用武器。
  - 2011年—《[-{zh-hans:使命召唤：现代战争;
    zh-hant:決勝時刻：現代戰爭;}-3](../Page/決勝時刻：現代戰爭3.md "wikilink")》：型號為MP7A1，使用40發彈匣，特種作戰模式之中被[美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[三角洲特種部隊所使用](../Page/三角洲特種部隊.md "wikilink")。聯機模式中於等級74解鎖，生存模式時則在等級13解鎖，價錢為2,000美元。可使用改裝包括：[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[ACOG光學瞄準鏡](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")、[全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")、[HAMR瞄準鏡](../Page/HAMR瞄準鏡.md "wikilink")、[熱能探測式瞄具](../Page/熱輻射.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、延長彈匣（增至60發）及增加射速。
  - 2011年—《[-{zh-hans:战地;
    zh-hant:戰地風雲;}-3](../Page/戰地風雲3.md "wikilink")》：型号为MP7A1，使用20／40发弹匣，可选配光学瞄具、消音器以及镭射瞄准。故事模式當中被[美國海軍陸戰隊第一偵察營](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")「盲流1-3」所使用。聯機模式時被歸類為[個人防衛武器](../Page/個人防衛武器.md "wikilink")。
  - 2012年—《[-{zh-hans:反恐精英：全球攻势;
    zh-hant:絕對武力：全球攻勢;}-](../Page/絕對武力：全球攻勢.md "wikilink")》：為CS:GO追加的新武器，型號為MP7A1，命名为“MP7”，使用30發彈匣，為双方通用武器，並替代前作的MP5。可配备许多具有观赏价值的涂装（皮肤）。
  - 2012年—《[-{zh-hans:荣誉勋章：战士;
    zh-hant:榮譽勳章：鐵血悍將;}-](../Page/榮譽勳章：鐵血悍將.md "wikilink")》：型號為MP7A1，使用40+1發彈匣。故事模式時被馬科特遣隊所屬的[美國海軍特種作戰研究大隊隊員](../Page/美國海軍特種作戰研究大隊.md "wikilink")（包括“牧師”和“老媽”）所使用。多人模式時為特戰兵的可用武器。
  - 2012年—《[-{zh-hans:使命召唤：黑色行动;
    zh-hant:決勝時刻：黑色行動;}-II](../Page/決勝時刻：黑色行動II.md "wikilink")》：型號為MP7A1，於故事模式和聯機模式中皆有出現，命名為「MP7」，使用40發（故事模式及聯機模式可使用改裝：延長彈匣增至54發）[彈匣供彈](../Page/彈匣.md "wikilink")，初始攜彈量為240發（故事模式）和120發（聯機模式），最高攜彈量為520發（故事模式）和320發（聯機模式）。故事模式之中被[美國海軍特戰開發小組和](../Page/美國海軍特戰開發小組.md "wikilink")[也門陸軍所使用](../Page/也門陸軍.md "wikilink")；聯機模式時於等級4解鎖，並可以使用[反射式瞄準鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[激光瞄準器](../Page/激光瞄準器.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、快速重裝彈匣、、[前握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")、快速抽出握把、、[長槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、目標搜索器、可調節[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")、[延長彈匣](../Page/彈匣.md "wikilink")、[擊發調變](../Page/擊發調變槍械.md "wikilink")、射速增加、毫米波掃描器。
  - 2012年—《[战争前线](../Page/战争前线.md "wikilink")》：型号为MP7A1，命名为“H\&K
    MP7”，为工程兵专用武器，使用30发[弹匣](../Page/弹匣.md "wikilink")，高级解锁，可以改装枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、冲锋枪消音器、[冲锋枪制退器](../Page/炮口制动器.md "wikilink")、[冲锋枪刺刀](../Page/刺刀.md "wikilink")）以及瞄准镜（[EoTech
    553全息瞄准镜](../Page/全息瞄准镜.md "wikilink")、绿点全息瞄准镜、[红点瞄准镜](../Page/红点瞄准镜.md "wikilink")、冲锋枪普通瞄准镜、冲锋枪高级瞄准镜、[冲锋枪专家瞄准镜](../Page/Leupold_Mark_4_CQ/T光学瞄准镜.md "wikilink")，不能改装战术导轨部件，视为自带前握把。拥有丛林迷彩改装版本，增加威力，射速及载弹量。
      - 丛林迷彩版本为K点武器
  - 2013年—《[-{zh-hans:战地;
    zh-hant:戰地風雲;}-4](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")》：[资料片](../Page/资料片.md "wikilink")「中國崛起」（China
    Rising）武器之一。型號為MP7A1，命名為「MP7」（中文版則命名為「MP7衝鋒槍」），40+1發彈匣。聯機模式時於完成小任務「愛國者飛彈」以後才能解鎖，被歸類為[個人防衛武器](../Page/個人防衛武器.md "wikilink")。
  - 2013年—《[-{zh-hans:收获日;
    zh-hant:劫薪日;}-2](../Page/劫薪日2.md "wikilink")》：型號為MP7A2，命名為「Spec-Ops
    SMG」，預設使用20發彈匣供彈。
  - 2015年—《[-{zh-hans:彩虹六号：围攻;
    zh-hant:虹彩六號：圍攻行動;}-](../Page/虹彩六號：圍攻行動.md "wikilink")》：型號為MP7A1，命名為「MP7」，使用40發彈匣卻只有30發，被[德國聯邦警察第九國境守備隊](../Page/德國聯邦警察第九國境守備隊.md "wikilink")（簡稱GSG9）所使用。
  - 2015年—《[-{zh-hans:战地：硬仗;
    zh-hant:戰地風雲：強硬路線;}-](../Page/战地：硬仗.md "wikilink")》：型號為MP7A1，命名為「MP7」，歸類為衝鋒槍，為資料片「劫案」新增武器，40+1發彈匣，被警匪雙方所有職階所使用，價格為$36,000。可加裝各種瞄準鏡（[反射](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、眼鏡蛇、[全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")（放大1倍）、PKA-S（放大1倍）、Micro
    T1、SRS 02、[Comp
    M4S](../Page/Aimpoint_Comp_M4紅點鏡.md "wikilink")、[M145](../Page/C79光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大3.4倍）、PO（放大3.5倍）
    、[ACOG](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[PSO-1](../Page/PSO-1光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[IRNV](../Page/夜視儀.md "wikilink")（放大1倍）、[FLIR](../Page/熱成像儀.md "wikilink")（放大2倍））、附加配件（傾斜式[機械瞄具](../Page/機械瞄具.md "wikilink")、傾斜式紅點鏡、[電筒](../Page/電筒.md "wikilink")、[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")、[激光瞄準器](../Page/激光指示器.md "wikilink")）及槍口零件（[槍口制退器](../Page/砲口制動器.md "wikilink")、補償器、重[槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、[抑制器](../Page/抑制器.md "wikilink")、消焰器）。
  - 2016年—《[殺戮空間2](../Page/殺戮空間2.md "wikilink")》（Killing Floor
    2）：型號為MP7A1，命名為「MP7 SMG」，使用40發彈匣但只有30發，裝有抑制器和C-More紅點鏡。
  - 2016年（台版2017年）—《[少女前線](../Page/少女前線.md "wikilink")》：[擬人化角色](../Page/萌擬人化.md "wikilink"),配有T1瞄具及專用消音管,40發彈匣,首次登場為2018年「塌縮點」資料片。
  - 2018年-《[SCP秘密實驗室](../Page/SCP秘密實驗室.md "wikilink")》:開局為保安的主武器,還有一把在輕收容區被標為\[\#\#00\]的武器庫內

### 動畫

  - 2013年—《[劇場版
    魔法少女小圓［新篇］叛逆的物語](../Page/劇場版_魔法少女小圓.md "wikilink")》：型號為MP7A1，裝有蔡司RSA-S反射式瞄準鏡，槍戰期間被[曉美焰所使用](../Page/曉美焰.md "wikilink")。
  - 2015年—《[GATE
    奇幻自衛隊](../Page/GATE_奇幻自衛隊.md "wikilink")》：型號為MP7A1，裝上[消聲器](../Page/抑制器.md "wikilink")，於第1季第10話被[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[對外情報局](../Page/對外情報局.md "wikilink")[屏障特種部隊的隊員所使用](../Page/屏障特種部隊.md "wikilink")，至少有一支被主角陣營所繳獲。

### 輕小說

  - 2010年—《[刀劍神域](../Page/刀劍神域.md "wikilink")》：為小說中角色—朝田詩乃在Gun Gale
    Online（GGO）裡中使用的附屬戰鬥武裝（在动画版中被更换为奥地利的[格洛克18全自动手枪](../Page/格洛克18.md "wikilink")，在开场音乐中有射击手枪的画面。）
  - 2014年－《[刀劍神域外傳Gun Gale
    Online](../Page/刀劍神域外傳Gun_Gale_Online.md "wikilink")》：型號為MP7A1，被“TOMS”小隊的“柯爾”所使用。

## 相關條目

  - [HK MP5冲锋枪](../Page/HK_MP5冲锋枪.md "wikilink")
  - [幽靈M4型](../Page/幽靈M4型衝鋒槍.md "wikilink")
  - [PP-2000冲锋枪](../Page/PP-2000冲锋枪.md "wikilink")
  - [FN P90衝鋒槍](../Page/FN_P90衝鋒槍.md "wikilink")
  - [B\&T MP9戰術衝鋒槍](../Page/B&T_MP9戰術衝鋒槍.md "wikilink")
  - [個人防衛武器](../Page/個人防衛武器.md "wikilink")
  - [HK UCP手槍](../Page/HK_UCP手槍.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - —[HK Defense: MP7 product
    page](https://web.archive.org/web/20110711172228/http://www.hkd-usa.com/HKWebText/detailProd/1926/81/4/20)

  - —[2008 Heckler & Koch Military and LE
    brochure](http://photos.imageevent.com/smglee/cltactical/HK%20Military%20LE%20Catalog.pdf)

  - —[HKPRO—The
    PDW/MP7](https://web.archive.org/web/20110806120254/http://www.hkpro.com/index.php?option=com_content&view=article&id=88:mp7&catid=9:the-submachine-guns&Itemid=5)

  - —[Modern Firearms—Heckler - Koch HK MP7A1 submachine gun / personal
    defense weapon (PDW)](http://world.guns.ru/smg/de/hk-mp7-pdw-e.html)

  - —\[<http://www.streitkraeftebasis.de/portal/a/streitkraeftebasis/kcxml/04_Sj9SPykssy0xPLMnMz0vM0Y_QjzKL9443NXcDSYGYJiGm-pEQhiVcLNgSIgZSF5SSqu_rkZ-bqu-tH6BfkBsaUe7oqAgAR0mSzA>\!\!/delta/base64xml/L3dJdyEvd0ZNQUFzQUMvNElVRS82X0tfNTEw
    Bundeswehr fact sheet\]

  - —[D Boy's Gun World—枪炮世界（MP7
    PDW個人防衛武器）](http://firearmsworld.net/german/hk/mp7/mp7.htm)

  - —[Nazarian's Gun's Recognition Guide (FILM) H\&K MP7 PDW
    Presentation
    (.wmv)](http://www.nazarian.no/wep.asp?id=340&group_id=4&country_id=60&lang=0&p=8)

  - —[Video of the MP7](http://www.youtube.com/watch?v=Xk37O80I07M)

  - —[Presentation of mp7 for the German
    Police](https://web.archive.org/web/20080411212629/http://www.pfa.nrw.de/PTI_Internet/pti-intern/TagSem/Fachkonferenz/WuG-05/RUAG/Baum_4%2C6x30.pdf.html)

  - —[an mp7 pushed into mud and fired
    afterwards](https://web.archive.org/web/20101007132048/http://de.sevenload.com/videos/jaIt4EW-Heckler-Koch-MP7-Felderprobung)

  - —[an mp7 submerged into water with silencer and fired
    afterwards](http://www.youtube.com/watch?v=FcsY0zaL3j4)

[Category:黑克勒-科赫](../Category/黑克勒-科赫.md "wikilink")
[Category:衝鋒槍](../Category/衝鋒槍.md "wikilink")
[Category:衝鋒手槍](../Category/衝鋒手槍.md "wikilink")
[Category:4.6×30毫米槍械](../Category/4.6×30毫米槍械.md "wikilink")
[Category:德國槍械](../Category/德國槍械.md "wikilink")

1.
2.

3.
4.

5.
6.

7.   Media
    Permata|last=Faizal|website=mediapermata.com.bn|access-date=2016-12-13|deadurl=yes|archiveurl=[https://web.archive.org/web/20161220103800/http://mediapermata.com.bn/terima-anugerah-warga-kehormat-rpk/|archivedate=2016-12-20](https://web.archive.org/web/20161220103800/http://mediapermata.com.bn/terima-anugerah-warga-kehormat-rpk/%7Carchivedate=2016-12-20)}}

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.
15. Gourley, S.; Kemp, I (November 26, 2003). "The Duellists". Jane's
    Defence Weekly (), Volume 40 Issue 21, pp 26–28.

16.
17.

18.
19.

20.

21.
22.

23.

24.
25.

26.

27.
28. Jones, Richard D. *Jane's Infantry Weapons 2009/2010*. Jane's
    Information Group; 35 edition (January 27, 2009). ISBN
    978-0-7106-2869-5.

29.

30.
31.
32.
33.
34.

35.

36.
37.
38.

39.
40.

41.
42.

43.

44.